Felix heeft geweigerd hem biedt met minachting, maar toen zag hij het mooie Safie, die was toegestaan om een bezoek te brengen aan haar vader en die door haar gebaren toonde haar levendige dankbaarheid, de jeugd niet kon helpen door zijn eigen geest die de geborgde bezat een schat dat zij ten volle beloning zijn gezwoeg en gevaar.
"De Turk snel de indruk dat zijn dochter had gemaakt op het hart van Felix en geprobeerd hem volledig in zijn belangen door de belofte van haar hand in het huwelijk zo spoedig moet hij worden overgebracht naar een plaats van veiligheid.
Felix was te delicaat dit aanbod te aanvaarden, maar hij keek naar de waarschijnlijkheid van de gebeurtenis naar de voleindiging van zijn geluk.
"Tijdens de daaropvolgende dagen, terwijl de voorbereidingen gingen vooruit voor het ontsnappen van de verkoper, de ijver van Felix was opgewarmd door verscheidene brieven die hij ontving van dit mooie meisje, die zijn gevonden, betekent dat zij haar gedachten in de taal van haar minnaar door de steun van een oude man, een dienaar van haar vader begreep Frans.
Ze bedankte hem in de vurigste termen voor zijn beoogde diensten naar haar ouders en tegelijkertijd langzaam betreurt haar lot in eigen handen.
